明愛伊院群組 病人傳病人

節錄

明愛伊院群組 病人傳病人

■明愛13B病房內兩名確診病人基因排序相似，料為病房內互相感染。資料圖片

【本報訊】對於公立醫院內頻頻出現確診個案，醫管局早前就院內個案及相關的家庭群組進行基因排序，醫管局總行政經理劉家獻昨表示，明愛醫院13B及伊利沙伯醫院A6病房內，分別有兩確診病人的基因排序相似，料為病房裏互相感染。直銷群組昨日繼續有新確診個案，再有三名年輕患者確診，該群組累計59人中招。

醫管局正為院內個案及相關群組進行基因排序調查病毒源頭，醫管局總行政經理劉家獻昨於記者會指出，。。。。。。。。

劉家獻續指，明愛13B病房內兩名確診病人（第2604號、第3553號個案）的基因排序相似，料為其中一名病人傳染另一病人。。。。。。。。。

直銷群組累計59人中招

另外，Star Global直銷群組昨日再多三人感染，分別是4562、4563及4564號病人，兩女一男，年齡介乎21至23歲，其中一人沒有病徵。他們向中心報稱住在帝京酒店。該群組至今累計59人感染，是第三大群組。

耆康會啟業護理安老院群組昨日再多一宗確診，
。。。。。。。。

此外，康文署宣佈，一名圖書館職員昨日初步確診武漢肺炎，該職員於藍田綜合大樓5及6樓的藍田公共圖書館工作，。。。。。。。。